# Glossário

**Os termos devem estar organizados alfabeticamente.**

(Completar)

| **_Termo_**                   	| **_Descrição_**                                           |                                       
|:------------------------|:----------------------------------------------------------------|
| **Administrativo** | Pessoa responsável por realizar na plataforma várias atividades de suporte ao negócio.|
| **ADM** | Acrónimo para Administrativo.|
| **Anúncio** | Resulta da publicação de uma tarefa, e é caracterizado por um período de publicitação da tarefa na plataforma(i), um período de apresentação de candidaturas pelos freelancers (ii), um período de seriação e decisão de atribuição da tarefa a um freelancer pela organização(iii), pelo tipo de regimento aplicável(iv).|
| **Área de Atividade**| Representa a área de negócio/mercado em que se atua como, por exemplo, IT (Information Technologies), Marketing e Design. |
| **AT** | Acrónimo para Área de Atividade. |
| **Categoria (de Tarefa)** | Corresponde a uma descrição usada para catalogar uma ou mais tarefas (semelhantes).|
| **Colaborador de Organização**| Pessoa que exerce funções (e.g. especificar tarefas) no âmbito de uma Organização. |
| **Competência Técnica**| Refere-se a um conjunto de conhecimentos e competências (habilidades) necessárias à execução de tarefas de uma determinada categoria.|
| **CT**|Acrónimo de Competência Técnica. |
| **_Freelancer_** | Pessoa individual que trabalha por conta própria e não está necessariamente comprometida com uma entidade empregadora (organização) específica a longo prazo.|
| **Gestor de Organização**| Corresponde ao papel desempenhado por um Colaborador dessa Organização na própria Organização.|
| **Implantação (de Software)**| Processo que visa colocar um determinado software em produção. Nos casos mais simples, pode corresponder simplesmente à atividade de instalação desse software. Contudo, este processo pode implicar também outras atividades como ativação, configuração, etc.  |
| **NIF**| Acrónimo para Número de Identificação Fiscal. |
| **Organização** | Pessoa coletiva que pretende contratar _freelancers_ para a realização de tarefas necessárias à atividade da mesma.|
| **Processo de Autenticação** | Meio através do qual se procede à verificação da identidade da pessoa que pretende/está a utilizar a plataforma informática.|
| **g.p.m** | grau	de	proficiência	mínimo	exigido	a	todas	as	 competências	 técnicas|
| **Seriação e atribuição automática com base no segundo preço mais baixo** | Como o próprio nome indica garante aos candidatos que o processo de seriação e atribuição assenta exclusivamente no preço apresentado pelos candidatos.|
| **Seriação subjetiva com atribuição normal** | Estipula que o processo de seriação dos candidatos assenta em critérios subjetivos definidos pela organização e que esta, no final, não está obrigada a atribuir a tarefa a nenhum dos candidatos. |
| **Seriação subjetiva com atribuição obrigatória** | Semelhante ao anterior, mas no qual a organização tem obrigatoriamente de atribuir a tarefa a um dos candidatos ( desde que exista pelo menos um ).|
| **Utilizador** | Pessoa que interage com a aplicação informática.|
| **Utilizador Não Registado** | Utilizador que interage com a plataforma informática de forma anónima, i.e. sem ter realizado previamente o processo de autenticação previsto.|
| **Utilizador Registado** | Utilizador que interage com a plataforma informática após ter realizado o processo de autenticação previsto e, portanto, a aplicação conhece a sua identidade. Tipicamente, este assume o papel/função de Administrativo ou Gestor de Organização ou Colaborador de Organização ou _Freelancer_.|
